{"id": 151, "title": "Arte will mithilfe von EU-F\u00f6rdergeld Mediathek europaweit ausbauen", "timestamp": "2024-06-13T15:26:00Z", "content": "\n\n\n        Der deutsch-franz\u00f6sische TV-Sender Arte will noch st\u00e4rker alle Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er erreichen. Es soll mehr Sprachen geben.\n      \n\n      (Bild:\u00a0Arte)\n    \nDer deutsch-franz\u00f6sische Fernsehsender Arte will das Mediathek-Angebot in Europa ausbauen und setzt dabei auf EU-Geld. Die Vizepr\u00e4sidentin des Vorstands der Arte-Zentrale, Heike Hempel, teilte der Deutschen Presse-Agentur mit: \"Um alle Menschen in Europa anzusprechen, braucht es ein gr\u00f6\u00dferes Volumen an Programmen in den jeweiligen Sprachen und es m\u00fcssen nat\u00fcrlich auch neue Sprachen hinzugef\u00fcgt werden.\" Man wolle eine umfassende Plattform schaffen.\nBereits heute gebe es Inhalte neben Deutsch und Franz\u00f6sisch auf Englisch, Spanisch, Polnisch und Italienisch, erl\u00e4uterte die TV-Managerin. Rund ein F\u00fcnftel der Videoabrufe stammten aus anderen L\u00e4ndern als Deutschland und Frankreich. Zahlreiche Arte-Inhalte seien bereits europaweit zug\u00e4nglich. \"Generell ist es so, dass wir nat\u00fcrlich gerne so viele Sprachen wie m\u00f6glich hinzuf\u00fcgen wollen, das aber von den europ\u00e4ischen F\u00f6rdermitteln abh\u00e4ngt, mit denen wir bereits bestehende Inhalte in weiteren Sprachen anpassen\", f\u00fchrte Hempel aus.\nIn den kommenden Monaten will Arte das Ausbau-Konzept weiterentwickeln. \"Es geht hier nicht nur um \u00dcbersetzung und Untertitelung der Inhalte, sondern vor allen Dingen um die Lokalisierung und Anpassung des Programmkatalogs an die Ziell\u00e4nder\", erg\u00e4nzte Hempel. Man wolle noch st\u00e4rker mit Autorenteams aus den jeweiligen L\u00e4ndern zusammenarbeiten. Auch soll die Zahl der europ\u00e4ischen Koproduktionen mit den europ\u00e4ischen Partnersendern erh\u00f6ht werden.\nNach Arte-Angaben wird der deutsch-franz\u00f6sische Sender seit 2015 mit europ\u00e4ischen F\u00f6rdermitteln unterst\u00fctzt. \"Damit stellen wir aber kein Programm her, sondern sorgen f\u00fcr die Anpassung der bestehenden Inhalte an die jeweiligen Sprachen und L\u00e4nder und die Distribution. Mit weiteren Mitteln k\u00f6nnten wir den mehrsprachigen Programmkatalog ausbauen und ein Konzept umsetzen, das darauf abzielt, dass alle Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er Arte erleben k\u00f6nnen\", sagte Hempel.\nDie Arte-Pl\u00e4ne hatten unl\u00e4ngst Aufmerksamkeit von h\u00f6chster Stelle bekommen. Bei seinem Deutschlandbesuch hatte Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron die Idee bef\u00fcrwortet. Von Medienstaatsministerin Claudia Roth (Gr\u00fcne) hie\u00df es, die Bundesregierung begr\u00fc\u00dfe das Anliegen Artes, sich noch st\u00e4rker und umfassender zu einer europ\u00e4ischen Plattform weiterzuentwickeln. Arte arbeite Vorschl\u00e4ge aus, um sie mit den Bundesl\u00e4ndern, der Medienstaatsministerin und den franz\u00f6sischen Partnern weiter zu besprechen.\nDie Rundfunkkommission der Bundesl\u00e4nder hatte sich im Mai in einem Beschluss zu den Arte-Pl\u00e4nen bekannt, zugleich deutlich gemacht, dass es f\u00fcr das Vorhaben EU-Geld brauche: \"Eine dauerhafte und weitere Verbreitung \u00fcber die Landesgrenzen der Gr\u00fcndungsstaaten hinaus und in weitere Sprachen kann nicht aus Beitragsmitteln erfolgen, sondern setzt mit Blick auf \u00dcbersetzung und Distribution eine F\u00f6rderung durch Mittel der EU voraus.\"\nDie Frage, ob die komplette Finanzierung von Arte durch die EU ersetzt werden soll, verneinte Hempel. Arte sei und bleibe ein deutsch-franz\u00f6sisches Kooperationsprojekt. \"Die Mittel der EU verstehen wir als zus\u00e4tzliche Mittel, mit denen wir unser Programm mehr Menschen in Europa zug\u00e4nglich machen k\u00f6nnen.\"\nUnl\u00e4ngst hatten ARD und ZDF angek\u00fcndigt, ihre Mediathek-Technologien zu vereinheitlichen. Die jeweiligen Mediatheken bleiben dabei eigenst\u00e4ndige Angebote. Die \u00f6ffentlich-rechtlichen Medienh\u00e4user wollen die Software auch anderen Institutionen oder Medienunternehmen zug\u00e4nglich machen. Weiter in die Ferne geblickt, k\u00f6nnten sich die \u00d6ffentlich-Rechtlichen sogar eine gr\u00f6\u00dfere gemeinwohlorientierte deutschsprachige Plattform unterschiedlicher Akteure vorstellen.\nAuf die Frage, ob sich die Plattform-Ans\u00e4tze von ARD/ZDF und Arte wom\u00f6glich kannibalisieren k\u00f6nnten, antwortete Hempel: \"Nein, die Ans\u00e4tze kannibalisieren sich nicht, sondern sind komplement\u00e4r.\" Der Ausbau des Arte-Angebots erfolge in Abstimmung mit ARD und ZDF.\n\n\n(mho)\n\n\n\n    Keine News verpassen! Jeden Morgen der frische Nachrichten\u00fcberblick von heise online\n  \n\n    Ausf\u00fchrliche Informationen zum Versandverfahren und zu Ihren\n    Widerrufsm\u00f6glichkeiten erhalten Sie in unserer\n    Datenschutzerkl\u00e4rung.\n  \n\nImmer informiert bleiben: Klicken Sie auf das Plus-Symbol an einem Thema, um diesem zu folgen. Wir zeigen Ihnen alle neuen Inhalte zu Ihren Themen.\n\n          Mehr erfahren.\n        \n\n\nExklusive Tests, Ratgeber & Hintergr\u00fcnde. Unbegrenzter Zugriff auf alle heise+ Beitr\u00e4ge inkl. allen Digital-Magazinen.", "keywords": ["French", "German", "European", "multilingual", "platform", "adaptation", "localization", "co-productions", "funding", "EU money", "translation", "distribution", "public-interest-oriented", "media libraries", "software", "accessibility", "expansion", "coordination"], "language": "de", "translation": "The German-French TV station Arte wants to reach all Europeans even more. There are more languages to be found. (Image: Arte) The German-French TV station Arte wants to expand the media library offer in Europe and relies on EU money. The vice president of the board of the Arte headquarters, Heike Hempel, told the German press agency: \"To address all people in Europe, a larger volume of programs in the respective languages is needed and new languages must of course be added.\" One wants to create a comprehensive platform. Already today there are content besides German and French in English, Spanish, Polish and Italian, the TV manager explained. Around one fifth of the video calls came from other countries than Germany and France. Numerous Arte contents are already accessible throughout Europe.\"In general, we want to add as many languages as possible, but this depends on the European funding that we are using to adapt existing content to other languages,\" Hempel said. In the coming months, Arte wants to further develop the expansion concept. \"It is not just about translating and subtitling the content, but above all about localizing and adapting the programme catalogue to the target countries,\" added Hempel. One wants to work even more closely with author teams from the respective countries. Also, the number of European co-productions with the European partner stations is to be increased. According to Arte, the Franco-German channel has been supported with European funding since 2015. \"However, we do not produce a program, but rather ensure that the existing content is adapted to the respective languages and countries and the distribution.With further funding, we could expand the multilingual programme catalogue and implement a concept aimed at enabling all Europeans to experience Arte,\" said Hempel. Arte plans had recently received the highest attention. During his visit to Germany, France's President Emmanuel Macron had endorsed the idea. According to media minister Claudia Roth (Greens), the Federal Government welcomed Arte's concern to develop even more strongly and more comprehensively into a European platform. Arte worked out proposals to discuss them further with the federal states, the media state minister and the French partners. In May, the Federal State Radio Commission had announced in a decision on Arte plans, but also made it clear that the project needed EU money: \"A lasting and further dissemination beyond the national borders of the founding states and in other languages could not be carried out by means of contributions, but required funding from the EU with a view to translation and distribution.\"\"We understand the EU's resources as additional means by which we can make our program accessible to more people in Europe.\" Recently ARD and ZDF had announced that they would unify their media library technologies. The respective media libraries will remain independent offers. The public-law media houses want to make the software accessible to other institutions or media companies. Looking further into the distance, the public-laws could even imagine a larger public-interest-oriented German-language platform of different actors. To the question whether the platform approaches of ARD/ZDF and Arte might possibly be able to ibalise themselves, Hempel replied: \"No, the approaches canibalize themselves not, but are complementary.\" The expansion of the Arte offer in coordination with ARD and ZDF. (mho) No news is missing! Every morning the fresh news review of heise online will receive detailed information on the shipping procedure and your revocation options in our privacy policy. Stay informed: Click on the plus symbol on a topic to follow it. We will show you all the new content on your exclusive topics.Unlimited access to all heise+ posts including all digital magazines."}