{"id": 354, "title": "Zusammenschluss: Orban k\u00fcndigt neues europ\u00e4isches Parteienb\u00fcndnis an", "timestamp": "2024-06-30T09:14:28Z", "content": "\nDanke, dass Sie ZEIT ONLINE nutzen.\n\n\nMelden Sie sich jetzt mit Ihrem bestehenden Account an oder testen Sie unser digitales Abo mit Zugang zu allen Artikeln.\nErscheinungsbild\nDie Zusammenfassung f\u00fcr diesen Artikel kann leider momentan nicht angezeigt werden.\nZEIT ONLINE hat diese Meldung redaktionell nicht bearbeitet. Sie wurde automatisch von der Deutschen Presse-Agentur (dpa) \u00fcbernommen.\nEinen Tag vor \u00dcbernahme der Ratspr\u00e4sidentschaft in der Europ\u00e4ischen Union (EU) hat Ungarns Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban die Gr\u00fcndung einer neuen Rechtsau\u00dfen-Fraktion im Parlament angek\u00fcndigt.\n\nDie Gruppierung \"Patrioten f\u00fcr Europa\" umfasse neben der ungarischen Regierungspartei Fidesz die rechte \u00f6sterreichische FP\u00d6 und die liberal-populistische tschechische ANO, sagte Fidesz-Chef Orban in Wien im Beisein von FP\u00d6-Chef Herbert Kickl und dem ANO-Vorsitzenden Andrej Babis. Das B\u00fcndnis sei f\u00fcr weitere Parteien offen, die sich zu dem von den drei Parteivorsitzenden unterzeichneten \"Patriotischen Manifest\" bekennen.\n\nMit dem erhofften Zulauf zu den \"Patrioten\" w\u00fcrde die Gruppierung zur \"gr\u00f6\u00dften Fraktion der rechtsgerichteten Kr\u00e4fte Europas\" aufsteigen, so Orban. \"Ein neues Zeitalter beginnt\", f\u00fchrte er weiter aus. Die neue Fraktion werde Europa \"auch gegen den Willen der Br\u00fcsseler Eliten ver\u00e4ndern\". Das \"Patriotische Manifest\" enth\u00e4lt die bekannten Positionen rechter, rechts-populistischer und rechtsextremer Parteien: Ablehnung von Migration und \"Green Deal\", keine Unterst\u00fctzung der von Russland angegriffenen Ukraine sowie R\u00fcckbau der Integration in der EU zwecks St\u00e4rkung der Souver\u00e4nit\u00e4t der Nationalstaaten.\n\n\"Diese Allianz soll eine Tr\u00e4gerrakete darstellen\", sagte FP\u00d6-Chef Kickl. Der ANO-Vorsitzende und tschechische Ex-Premier Andrej Babis erkl\u00e4rte, dass die neue Fraktion im Europ\u00e4ischen Parlament vor allem auf die Verteidigung der nationalstaatlichen Souver\u00e4nit\u00e4t gegen\u00fcber der EU, den Kampf gegen illegale Migration und die R\u00fccknahme der Klima-Ma\u00dfnahmen des \"Green Deal\" setze.\n\nDie Oppositionspartei FP\u00d6, die oppositionelle ANO und der rechtspopulistische Fidesz bekamen bei der EU-Wahl in ihren jeweiligen L\u00e4ndern die meisten Stimmen. Fidesz stellt elf Abgeordnete im neuen Europaparlament, ANO sieben und die FP\u00d6 sechs. Insgesamt verf\u00fcgen sie damit \u00fcber 24 der 705 Vertreter in dem EU-Gremium. F\u00fcr die Bildung einer Fraktion sind insgesamt mindestens 23 Abgeordnete aus sieben L\u00e4ndern erforderlich.\n\nWeder Orban noch Kickl noch Babis deuteten an, welche Parteien aus welchen L\u00e4ndern mit Sitzen im Europaparlament sich der neuen Fraktion anschlie\u00dfen k\u00f6nnten. Inhaltlich bestehen vor allem bei Fidesz und FP\u00d6 viele Ber\u00fchrungspunkte mit der AfD, die kurz vor der Europawahl am 9. Juni aus der rechten ID-Fraktion ausgeschlossen worden war.\n\nAm Rande des AfD-Bundesparteitags in Essen wollte sich AfD-Chef Tino Chrupalla auf Anfrage nicht zu Orbans Pl\u00e4nen \u00e4u\u00dfern. Beim Er\u00f6ffnungsspiel der Fu\u00dfball-EM in M\u00fcnchen hatte er im Stadion ein Selfie mit Orban gemacht und dieses auf seinem Instagram-Kanal geteilt.\n\nDer AfD-Europaparlamentarier Marc Jongen \u00e4u\u00dferte sich hingegen im Deutschlandfunk wohlwollend. \"Also wenn es nach mir ginge, dann w\u00fcrden wir dieser Fraktion auch sehr gerne beitreten\", sagte er. Das \"Patriotische Manifest\" k\u00f6nne seine Partei \"sofort unterschreiben\". Inhaltlich sei man \"Orban sehr nahe\", man arbeite daran, \"eine formelle Zusammenarbeit in der Zukunft herzustellen\".\n\nUngarn \u00fcbernimmt am Montag turnusgem\u00e4\u00df den halbj\u00e4hrigen Vorsitz in der EU. Orban, der das Land seit 14 Jahren regiert, ist in der EU umstritten. Unter dem Vorwand des \"souver\u00e4nen Regierungshandelns\" hat er nach Ansicht von Kritikern den Rechtsstaat und die Demokratie in Ungarn abgebaut und damit gegen Geist und Buchstaben der Europ\u00e4ischen Vertr\u00e4ge, der Grundlagendokumente der EU, versto\u00dfen. Dazu geh\u00f6re auch, dass er zentrale Segmente der Volkswirtschaft - darunter Banken und den Telekom-Sektor - unter die Kontrolle ihm nahestehender Oligarchen gebracht habe.\n\nGegen Ungarn l\u00e4uft wegen verschiedener massiver Verst\u00f6\u00dfe ein sogenanntes Artikel-7-Verfahren, das mit dem Entzug der Stimmrechte in der EU enden k\u00f6nnte. Weiterhin h\u00e4lt die EU mehrere Milliarden Euro an F\u00f6rdergeldern zur\u00fcck, die Ungarn zustehen w\u00fcrden, deren Auszahlung aber aufgrund des Rechtsstaatsmechanismus der EU ausgesetzt ist. Als Regierungschef des Vorsitzlandes kann Orban allerdings in diese Vorg\u00e4nge nicht eingreifen. Einen gewissen Spielraum hat er beim Setzen von Themen und bei der Lenkung von Debatten in den EU-Spitzengremien.\n\nDie Abgeordnetengruppe der von Orban gef\u00fchrten Fidesz-Partei war wiederum im Europaparlament isoliert, nachdem sie 2021 aus der Fraktion der konservativen Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP), der auch CDU und CSU angeh\u00f6ren, nach jahrelangen Streitigkeiten hinausgedr\u00e4ngt worden war. Der Versuch Orbans nach der Europawahl, seine Fidesz-Abgeordneten in der rechten Fraktion Europ\u00e4ische Konservative und Reformer (EKR) unterzubringen, scheiterte an der ablehnenden Haltung der italienischen Ministerpr\u00e4sidentin Giorgia Meloni. Die bestimmenden Kr\u00e4fte in der EKR, Melonis Fratelli d'Italia und die polnische PiS, halten Orbans N\u00e4he zu Russland f\u00fcr unannehmbar.\n\nOrban und der Fidesz vertreten offen Positionen des \u00e4u\u00dfersten rechten Randes des europ\u00e4ischen Parteienspektrums, darunter die Verschw\u00f6rungserz\u00e4hlung vom \"Bev\u00f6lkerungsaustausch\": \"Globale Eliten\", unter ihnen der ungarischst\u00e4mmige US-Milliard\u00e4r und Philanthrop George Soros, w\u00fcrden die Einwanderung von Muslimen nach Europa nach Kr\u00e4ften f\u00f6rdern, um die europ\u00e4ischen V\u00f6lker ihrer \"christlichen und nationalen Identit\u00e4t\" zu berauben, wird da behauptet. Belege daf\u00fcr gibt es keine.\n\n\u00a9 dpa-infocom, dpa:240630-99-583365/4\n\nEinen Tag vor \u00dcbernahme der Ratspr\u00e4sidentschaft in der Europ\u00e4ischen Union (EU) hat Ungarns Ministerpr\u00e4sident Viktor Orban die Gr\u00fcndung einer neuen Rechtsau\u00dfen-Fraktion im Parlament angek\u00fcndigt.\n\nDie Gruppierung \"Patrioten f\u00fcr Europa\" umfasse neben der ungarischen Regierungspartei Fidesz die rechte \u00f6sterreichische FP\u00d6 und die liberal-populistische tschechische ANO, sagte Fidesz-Chef Orban in Wien im Beisein von FP\u00d6-Chef Herbert Kickl und dem ANO-Vorsitzenden Andrej Babis. Das B\u00fcndnis sei f\u00fcr weitere Parteien offen, die sich zu dem von den drei Parteivorsitzenden unterzeichneten \"Patriotischen Manifest\" bekennen.\n\n\n            Hier k\u00f6nnen Sie interessante Artikel speichern, um sie sp\u00e4ter zu lesen und wiederzufinden.\n        \n\n            Sie haben bereits ein Konto?\n            Hier anmelden.\n        ", "keywords": ["conservative politics", "european union", "right-wing politics", "hungary", "viktor orban", "patriotism", "sovereignty", "national identity", "euroscepticism"], "language": "de", "translation": "Thank you for using ZEIT ONLINE. Register now with your existing account or test our digital subscription with access to all articles. Appearance Unfortunately, the summary for this article cannot be displayed at the moment. ZEIT ONLINE has not edited this message. It was automatically taken over by the German Press Agency (dpa). One day before the adoption of the Presidency in the European Union (EU) Hungary's Prime Minister Viktor Orban announced the establishment of a new right-wing foreign faction in parliament. The group \"Patriots for Europe\" included the right-wing Austrian FP\u00d6 and the liberal-populist Czech ANO alongside the Hungarian governing party Fidesz, Fidesz head Orban in Vienna in the presence of FP\u00d6 head Herbert Kickl and the ANO chairman Andrej Babis. The alliance was open to other parties who professed to the \"Patriotic Manife\" signed by the three party leaders. With the hoped-for approach to the \"Patriots\" the group would \"be the largest faction of the European Union's right-wing forces, the elite would continue to rise from the right.The \"Patriotic Manifesto\" contains the well-known positions of right-wing, right-wing populist and right-wing extremist parties: rejection of migration and \"Green Deal\", no support for Ukraine attacked by Russia and the dismantling of integration in the EU in order to strengthen the sovereignty of the nation states. \"This alliance is intended to be a launcher,\" said FP\u00d6 leader Kickl. The ANO chairman and Czech ex-premier Andrej Babis stated that the new parliamentary group in the European Parliament was focusing mainly on defending national sovereignty towards the EU, fighting against illegal migration and withdrawing the climate measures of the \"Green Deal\". The opposition party FP\u00d6, the opposition party ANO and the right-wing populist Fidesz received the most votes in the EU election in their respective countries. Fidesz represents eleven MEPs in the new European Parliament, ANO seven and the FP\u00d6 six. In total, they have 24 of the 705 representatives in the EU body. For the formation of a political group, at least 23 MEPs from seven countries are required. Neither Orban nor Kickl indicated which parties could join the new parliamentary group.In terms of content, Fidesz and FP\u00d6 have many points of contact with the AfD, which had been excluded from the right-wing ID group shortly before the European elections on 9 June. On the margins of the AfD Federal Party Day in Essen, AfD leader Tino Chrupalla did not want to comment on Orban's plans on request. At the opening match of the Football-EM in Munich, he had made a selfie with Orban in the stadium and shared this on his Instagram channel. AfD European Parliamentarian Marc Jongen, however, expressed a sympathetic opinion on the Deutschlandfunk. \"So if I were to do so, we would also very much like to join this group,\" he said. The \"Patriotic Manife\" could \"sign\" his party immediately.In terms of content, one is very close to Orban, one is working to \"establish formal cooperation in the future\". Hungary takes over the half-year Presidency of the EU on Monday. Orban, who has ruled the country for 14 years, is controversial in the EU. On the pretext of \"sovereign government action\", he has, according to critics, dismantled the rule of law and democracy in Hungary and thus violated the spirit and letters of the European Treaties, the fundamental documents of the EU. It also includes the fact that he has brought central segments of the economy - including banks and the telecom sector - under the control of oligarchs close to him. Hungary is facing a so-called Article 7 procedure, which could end with the withdrawal of voting rights in the EU due to various massive violations. Furthermore, the EU withholds several billions of euros in funding that Hungary would be entitled to, but whose payment is suspended due to the EU's legal state mechanism.The President of the Council of the European Union and the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the European Union, the President of the European Union, the President of the European Union, the President of the Council of the European Union, the President of the President of the President of the Council of the Council of the European Union, the Council of the European Union, the European Union, the European Union, the President of the European Union, the President of the European Union, the President of the President of the President of the European Union, the European Union, the European Union, the President of the President of the President of the European Union, the President of the Council of the President of the President of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the Council of the European Union of the European Union, the European Union, the European Union of the European Union of the European Union, the Council of the European Union of the European Union, the Council of the European Union, the European Union, the Council of the Council of the Council of the European Union, the Council of the European Union, the Council of the European Union, the Council of the European Union, the European Union, the European Union, the Council of the European Union, the European Union, the European Union, the European Union, the European Union, the Council of the Council of the European Union, the Council of the Council of theThe alliance is open to other parties who are committed to the \"Patriotic Manifesto\" signed by the three party leaders. Here you can save interesting articles to read and find them later. You already have an account? Sign up here. ."}