{"title": "Opel Frontera: E-SUV mit Kampfpreisen\u200b", "timestamp": "2024-07-03T08:00:00Z", "content": "\n        Der Frontera bedeutet eine Kehrtwende bei Opel. Das SUV kommt zu Preisen auf den Markt, die deutlich unter denen von Mokka und Corsa liegen.\u200b\n      \n\n      (Bild:\u00a0Opel)\n    \nSchon des \u00d6fteren habe ich mich \u00fcber die Preisgestaltung von Elektroautos bei Stellantis gewundert. Ein Mokka Electric kostet derzeit wenigstens 40.800\u00a0Euro, ein Astra Electric mindestens 41.990\u00a0Euro. Das stempelt die in ihren Umgangsformen angenehmsten Antriebe in diesen Modellen zu Exoten ab. In den ersten f\u00fcnf Monaten hatten hierzulande 650 von 20.701 verkauften Astra einen batterieelektrischen Antrieb. Es mag daf\u00fcr verschiedene Ursachen geben, die wesentliche d\u00fcrfte jedoch in der Preisliste zu suchen sein. Mit dem Frontera wagt der Konzern nun eine Kehrtwende, die zu deutlich h\u00f6heren Zulassungszahlen f\u00fchren k\u00f6nnte.\nAngeboten wird das SUV mit zwei Hybriden und einem Elektroantrieb. Die Dreizylinder-Benziner wurden um einen E-Motor im Sechsgang-Doppelkupplungsgetriebe erg\u00e4nzt, der bis zu 21\u00a0kW beisteuert. Die Systemleistung liegt bei 74 und 100\u00a0kW. F\u00fcr beide Modelle nennt Opel im WLTP einen Verbrauch von 5,5\u00a0Litern. Wir konnten beide Ausf\u00fchrungen schon in Opel Corsa und Peugeot\u00a0208 ausprobieren: Sie arbeiten etwas brummig und mit minimaler Ansprechverz\u00f6gerung, sind aber vergleichsweise sparsam und sicher ausreichend kr\u00e4ftig, um auch das SUV angemessen zu beschleunigen. Nur f\u00fcr diese beiden Motoren besteht die M\u00f6glichkeit, den Frontera mit einer dritten Sitzreihe auszustatten. Das kostet 800\u00a0Euro Aufpreis, ist allerdings nur f\u00fcr die teurere der beiden Ausstattungslinien zu haben.\nDer batterieelektrische Antrieb ist in mehrfacher Hinsicht unter dem angesiedelt, was in Corsa, Mokka und Astra geboten wird. Die Batterie bietet einen Energiegehalt von 44\u00a0kWh. Serienm\u00e4\u00dfig ist ein einphasiges Ladeger\u00e4t mit 7,4\u00a0kW, das sich in der Regel nur an \u00f6ffentlicher Ladeinfrastruktur nutzen l\u00e4sst. Ein dreiphasiges Ladeger\u00e4t mit 11\u00a0kW kostet 400\u00a0Euro und damit nur rund ein Drittel dessen, was Opel im Corsa Electric verlangt. Die DC-Ladeleistung wird mit 100\u00a0kW angegeben. Da keine Vorkonditionierung der Batteriezellen integriert ist, wird die reale Ladeleistung gerade in der kalten Jahreszeit deutlich darunter liegen. F\u00fcr die Aufladung von 20 auf 80\u00a0Prozent nennt Opel eine Zeit von 26\u00a0Minuten \u2013 unter optimalen Bedingungen.\nDer E-Motor leistet im Frontera 83\u00a0kW und bietet ein maximales Drehmoment von 125\u00a0Nm. Die Fahrleistungen versprechen keinen Beschleunigungsrausch. 12,1\u00a0Sekunden werden im Standardsprint genannt, die H\u00f6chstgeschwindigkeit ist auf 140\u00a0km/h gestutzt. Der Verbrauch soll bei 18,2 bis 18,5\u00a0kWh im WLTP liegen, die maximale Reichweite bei 305\u00a0km. Solche Eckdaten verdeutlichen, dass der Stellantis-Konzern sich genau \u00fcberlegt hat, an welchen Stellen gegen\u00fcber den anderen Modellen gespart werden muss.\nDenn anders sind die Preise nicht zu erreichen. Das Hybridmodell ist ab 23.900\u00a0Euro zu haben, mit batterieelektrischem Antrieb geht es bei 28.990\u00a0Euro los. Es gibt zwei Ausstattungslinien (Edition und GS) und nur wenige Optionen. Schon im Basismodell lassen sich Android Auto und Apple CarPlay kabellos einbinden, auch eine Klimaanlage und ein Tempomat sind inklusive. Selbst, wer im E-Frontera alle Optionen w\u00e4hlt, bleibt unter einem Listenpreis von 35.000\u00a0Euro.\nDas d\u00fcrfte Opel in Zugzwang bringen. Denn im Verkaufsraum steht k\u00fcnftig beispielsweise ein Corsa Hybrid f\u00fcr 26.200\u00a0Euro einem 4,39-Meter-SUV gegen\u00fcber, das, identisch motorisiert, weniger kostet. Noch heftiger wird es bei den E-Antrieben. Sicher, ein Mokka Electric hat mehr Leistung und eine etwas gr\u00f6\u00dfere Batterie. Das m\u00fcsste dem Kunden dann allerdings fast 12.000\u00a0Euro mehr wert sein \u2013 f\u00fcr ein kleineres Auto, wohlgemerkt. Der Frontera mag im Detail schlichter ausgef\u00fchrt sein, doch ob ausgerechnet die Zielgruppe von Opel solche Dinge in der H\u00f6he honoriert, erscheint h\u00f6chst fraglich.\n\n\n(mfz)\n\n\n\n    Alles rund ums Auto -   2x pro Woche News und Hintergr\u00fcnde von heise Autos\n  \n\n    Ausf\u00fchrliche Informationen zum Versandverfahren und zu Ihren\n    Widerrufsm\u00f6glichkeiten erhalten Sie in unserer\n    Datenschutzerkl\u00e4rung.\n  \n\nImmer informiert bleiben: Klicken Sie auf das Plus-Symbol an einem Thema, um diesem zu folgen. Wir zeigen Ihnen alle neuen Inhalte zu Ihren Themen.\n\n          Mehr erfahren.\n        \n\nExklusive Tests, Ratgeber & Hintergr\u00fcnde. Unbegrenzter Zugriff auf alle heise+ Beitr\u00e4ge inkl. allen Digital-Magazinen.", "language": "de"}