{"title": "Erneut Spekulationen \u00fcber AirPods mit (IR-)Kamera", "timestamp": "2024-07-01T10:57:00Z", "content": "\n\n\n        Apple arbeitet einem Bericht zufolge an neuen Ohrst\u00f6pseln, die erstmals eine Face-ID-artige Kamera enthalten. Das soll etwa bei Nutzung der Vision Pro helfen.\n      \n\n      (Bild:\u00a0Ivan_Shenets/Shutterstock.com)\n    \nSchon jetzt verf\u00fcgen Apples AirPods \u00fcber eine Reihe von Sensoren, die beispielsweise detektieren, wenn man die St\u00f6psel aus dem Ohr nimmt. K\u00fcnftige Generationen der Ger\u00e4te k\u00f6nnten noch deutlich mehr der Umgebung erfassen. Wie der Analyst Ming-Chi Kuo vom taiwanischen Aktienhandelshaus TF International Securities in einem neuen Bericht an Investoren schreibt, denkt Apple dar\u00fcber nach, IR-Kameras in seine Kopfh\u00f6rer zu integrieren.\nEntsprechende Module k\u00f6nnten bereits 2026 in den Ger\u00e4ten landen. Die Idee dabei sei eine verbesserte \"Spatial Experience\" im Zusammenhang mit der Verwendung der Vision Pro. Die verbaute IR-Kamera soll \u00e4hnlich arbeiten wie die im iPhone, die Apple derzeit f\u00fcr die Gesichtserkennung Face ID (samt IR-Projektor) verwendet. Hergestellt werden soll das Modul vom Apple-Fertiger Foxconn, angeblich in einer Kapazit\u00e4t von 18 bis 20 Millionen St\u00fcck f\u00fcr insgesamt 10 Millionen AirPods im Jahr.\n\"Die neuen AirPods sollen mit der Vision Pro und zuk\u00fcnftigen Apple-Headsets verwendet werden, um das r\u00e4umliche Audioerlebnis zu verbessern und das Spatial-Computing-\u00d6kosystem zu st\u00e4rken\", schreibt Kuo. Wenn ein Benutzer beispielsweise ein Video mit Vision Pro ansehe und dabei die neuen AirPods trage, k\u00f6nne die Klangquelle im Raum korrekt positioniert werden. \u00c4hnliches macht Apple allerdings bereits jetzt schon mit den in der Vision Pro verbauten Lautsprechern, den Audio Pods.\nApple unterst\u00fctzt die AirPods Pro schon jetzt im Zusammenhang mit der Vision Pro. Dazu empfiehlt der Konzern, personalisiertes Spatial Audio einzurichten. Das sei ein besonderes Erlebnis bei Spatial-Apps und Videos. Allerdings scheint dies Apple noch nicht ausreichend gut zu sein.\nLaut Kuo k\u00f6nnen die IR-Kameras, die f\u00fcr die AirPods Pro geplant sind, erstmals Ver\u00e4nderungen in der Umgebung erkennen. Damit w\u00e4ren erstmals auch Gestensteuerung mit den St\u00f6pseln m\u00f6glich. Entsprechende Patente hat Apple bereits beantragt. Zuletzt hatte das Unternehmen Kopfgesten implementiert, mit denen man Anrufe annehmen (nicken) oder ablehnen (Kopf sch\u00fctteln) kann \u2013 sie erscheinen im Herbst zusammen mit iOS 18 und den anderen neuen Systemen.\n\n    Mit Ihrer Zustimmmung wird hier ein externer Preisvergleich (heise Preisvergleich) geladen.\n  \n\n    Ich bin damit einverstanden, dass mir externe Inhalte angezeigt werden.\n    Damit k\u00f6nnen personenbezogene Daten an Drittplattformen (heise Preisvergleich) \u00fcbermittelt werden.\n    Mehr dazu in unserer\n    Datenschutzerkl\u00e4rung.\n  \n\n\n(bsc)\n\n\n\n    Mac & i informiert Sie t\u00e4glich \u00fcber alles Wichtige rund um Mac, iPhone und Apple Watch.\n  \n\n    Ausf\u00fchrliche Informationen zum Versandverfahren und zu Ihren\n    Widerrufsm\u00f6glichkeiten erhalten Sie in unserer\n    Datenschutzerkl\u00e4rung.\n  \n\nImmer informiert bleiben: Klicken Sie auf das Plus-Symbol an einem Thema, um diesem zu folgen. Wir zeigen Ihnen alle neuen Inhalte zu Ihren Themen.\n\n          Mehr erfahren.\n        \n\n\nExklusive Tests, Ratgeber & Hintergr\u00fcnde. Unbegrenzter Zugriff auf alle heise+ Beitr\u00e4ge inkl. allen Digital-Magazinen.", "language": "de"}